<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Secularism on Luiyología</title>
    <link>http://luiyo.net/blog/categories/secularism/</link>
    <description>Recent content in Secularism on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://luiyo.net/blog/categories/secularism/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Respuesta decepcionante de la Defensora del Espectador</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2013/04/respuesta-decepcionante-de-la-defensora/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2013/04/respuesta-decepcionante-de-la-defensora/</guid>
      <description>Encuentro en mi buzón la respuesta de la Defensora del Espectador de RTVE a mi queja por la masiva programación religiosa impropia en un medio público de un Estado aconfesional. La petición iba en la misma línea que la queja realizada por Europa Laica y el Observatorio del Laicismo.
Les dejo a continuación la respuesta verbatim, es decir, no he cambiado ni una coma.
 Apreciado comunicante:  Gracias por dirigirse a la oficina de la defensora con sus observaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sanal Edamaruku en España</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2012/12/sanal-edamaruku-en-espana/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2012/12/sanal-edamaruku-en-espana/</guid>
      <description>Sanal Edamaruku (@SanalEdamaruku) es presidente y fundador de Rationalist International agrupación a la que pertenecen (o pertenecían hasta su fallecimiento) figuras de la talla de Christopher Hitchens, Paul Kurtz, Richard Dawkins, Richard Stallman (yeah!), James Randi o Richard Wiseman entre otros. Ha trabajado durante décadas en la India promocionando la ciencia y luchando contra la superstición.
Saltó definitivamente al panorama internacional en 2008, cuando retó a un chamán que aseguraba poder matar en tres minutos a base de recitar mantras, a que le matase en directo en televisión bajo condiciones supervisadas a prueba de fraude.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>