<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2005 on Luiyología</title>
    <link>http://luiyo.net/blog/2005/</link>
    <description>Recent content in 2005 on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2005 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://luiyo.net/blog/2005/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>En casa de nuevo</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/10/en-casa-de-nuevo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/10/en-casa-de-nuevo/</guid>
      <description>Parque de la Ciudadela de Barcelona  Hace unas horas que llegué de mi viaje por Barcelona. Tras darme un reconstituyente baño caliente, ponerme al día con el correo y ojear todos vuestros blogs, escribo un pequeño post de agradecimiento para que sepáis que llegué bien.
Tras un viernes agotador (salida a las 4 am, 6 horas de coche, 8-9 horas de feria, ducha rápida, y juerga hasta las mil) el sábado nos levantamos medianamente pronto para dar una vuelta por la Ciudad Condal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aniversario</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/10/aniversario/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/10/aniversario/</guid>
      <description>Brevemente, que salgo de viaje a Barcelona en 10 minutos.
Hoy, 7 de Octubre de 2005, ¡¡Luiyología cumple dos años!!!
Han cambiado muchas cosas desde el inicio, hemos pasado rachas de todo tipo, pero seguimos en pie luchando.
Gracias a todos los que solicitáis vuestras clases en esta humilde asignatura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veinte mil leguas de viaje submarino</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/08/veinte-mil-leguas-de-viaje-submarino/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/08/veinte-mil-leguas-de-viaje-submarino/</guid>
      <description>Acabo de terminar lo poco que me quedaba de una de las obras más populares de Julio Verne, Veinte mil leguas de viaje submarino.
El principio me encantó, así como partes del final, pero reconozco que la parte central del libro me aburrió enormemente, con pocas excepciones. Quizá si lo hubiera leído en otro momento con menos sensación de pérdida de tiempo...
Las primeras dos páginas referentes a las distintas especies animales que veían los protagonistas desde el Nautilus eran correctas, a partir del milésimo párrafo clasificando por completo la flora y fauna marina pierde todo su interés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Land of the Free</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/08/land-of-free/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/08/land-of-free/</guid>
      <description>Mirad como se termina, en el estado de los mormones, en el país de las libertades, con una fiesta Rave de dudosa legalidad. Brutales los videos (son similares, unos con más calidad, otros con sonido, pero lo mismo) que aparecen al final.
Hecho público a través de WikiNews (o WikiNoticias), &#34;periodismo de primera mano&#34;, una fuente de noticias de contenido libre, tan libre que cualquiera puede escribir, con lo que eso conlleva a veces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Próximo móvil</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/08/mi-proximo-movil/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/08/mi-proximo-movil/</guid>
      <description>Leo en Engadget que Sona Mobile y Viacom van a sacar al mercado un teléfono móvil simulando el Communicator de la serie Star Trek.
Una lástima que no encuentre una foto o boceto, pero debería ser parecido a esta réplica que veis en la imagen.
Esta vez no se tratará de una simple réplica, tanto el aspecto como el contenido irán acordes. Imagenes, temas, videos, sonidos, un juego on-line multi-jugador basado en Star Trek e incluso noticias e información para fans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marcho a Asturias</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/08/marcho-asturias/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/08/marcho-asturias/</guid>
      <description>Si consigo escaparme del trabajo mañana iniciaré mi peregrinación habitual por estas fechas a mi segunda patria en tierras asturianas.
Vuelvo a llevar conmigo al ínclito Finceleb, que ya me acompañó el año pasado al Descenso del Sella. La explosión aquel día de un artefacto terrorista a pocos metros de nosotros no le ha desanimado. Habrá ayudado el hecho de que nos pilló jugando a las palas en la playa junto a dos cajas de sidra XDD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la Tierra a la Luna</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/07/de-la-tierra-la-luna/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/07/de-la-tierra-la-luna/</guid>
      <description>Hace unos días terminé uno de los mayores éxitos de Julio Verne, De la Tierra a la Luna, y a pesar de mi falta de tiempo, no quería dejar de comentarlo.
Publicada por primera vez el 25 de noviembre de 1864, tiene en este dato su mayor valía. Esta novela es una clara demostración de la capacidad de inventar el futuro que tenía Verne. Escrito muy ordenadamente (quizá demasiado), contiene múltiples ingenuidades, que se perdonan fácilmente por haberse escrito hace casi 150 años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós Scotty</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/07/adios-scotty/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/07/adios-scotty/</guid>
      <description>James Doohan, el actor que interpretó al ingeniero jefe Montgomery Scott en Star Trek, ha fallecido hoy a los 85 años en su casa de Redmond (Washington) a causa de una neumonía que ha complicado su de por sí mal estado a causa del Alzheimer.
No tengo tiempo para escribir el post de despedida que este gran personaje merece, que será siempre recordado por la famosa frase &#34;Beam me up, Scotty&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vuelta al mundo en 80 días</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/07/la-vuelta-al-mundo-en-80-dias/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/07/la-vuelta-al-mundo-en-80-dias/</guid>
      <description>Interesante libro. De pequeño fui fanático de la serie de dibujos animados. Ahora ignoro su lealtad al texto, pero se me antoja bastante fiel, pues gran parte de los fragmentos los recordaba perfectamente.
De pequeño leí bastante de Julio Verne, pero entre otros me faltaba éste, y había que leerlo. Dentro de lo poquito que puedo permitirme leer ultimamente, lo he leído bastante rápido. La cuenta atrás y los cortos capítulos ayudan bastante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fallece George Mikan</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/06/fallece-george-mikan/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/06/fallece-george-mikan/</guid>
      <description>Fue el primer gran pívot del baloncesto profesional estadounidense. Hace años tuvieron que amputarle una pierna por complicaciones en su diabetes y problemas de riñón. Hace poco tuvo en riesgo la pierna buena por el mismo motivo.
El gran George Mikan fue trasladado el pasado sábado de un hospital a un centro de rehabilitación, pero no pudo superar la última crisis y ha fallecido a los 80 años.
Mikan siempre utilizó sus gafas redondas de alambre para jugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50º Aniversario de Baikonur</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/06/50-aniversario-de-baikonur/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/06/50-aniversario-de-baikonur/</guid>
      <description>Hoy se celebra el 50º Aniversario del Cosmódromo de Baikonur, lugar desde el que se lanzó el primer satélite artificial, el Sputnik en Octubre de 1957, y desde el que se puso al primer ser humano, Yuri Gagarin, en órbita el 12 de Abril de 1961.
Hoy en día sigue siendo clave en el desarrollo espacial de la humanidad, particularmente en el mantenimiento de la Estación Espacial Internacional.
Baikonur tiene una extensión de 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citas sobre ciencia</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/06/citas-sobre-ciencia/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/06/citas-sobre-ciencia/</guid>
      <description>Tengo muy abandonado el maravilloso mundo de las citas, que tantos buenos ratos me han hecho pasar.
Hoy me llega un especial de Proverbia.net acerca de la Ciencia por el centenario del Annus Mirabilis de Albert Einstein. Os copio las citas &#34;que nos invitaran a reflexionar sobre la utilidad, la función y los peligros de la Ciencia&#34;.
 La ignorancia afirma o niega rotundamente; la ciencia duda. Voltaire La mayoría de las ideas fundamentales de la ciencia son esencialmente sencillas y, por regla general pueden ser expresadas en un lenguaje comprensible para todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rosendo y la &#39;piratería&#39;</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/05/rosendo-y-la-piratera/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/05/rosendo-y-la-piratera/</guid>
      <description>Me encuentro en Barrapunto con una entrevista para el Periódico Digital (.pdf) del memorable Rosendo Mercado en la que habla de su nuevo disco (Lo malo es... ni darse cuenta) y del asunto de la piratería.
Tenía que ser alguien como él quien pusiese sensatez en todo esto. Y, por cierto, no me pierdo su concierto de presentación del nuevo disco el próximo 11 de Junio en Aqualung. Avisados estáis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robinson Crusoe</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/05/robinson-crusoe/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/05/robinson-crusoe/</guid>
      <description>Acabo de terminar de leer la novela que llevó a la fama a Daniel Defoe, la archiconocida Robinson Crusoe.
Otro libro que no me ha decepcionado en absoluto, aunque esperaba más actividad y menos moralina. En algunos momentos la moralina está muy rebajada, pero su simple presencia me da cosa.
Como todos sabréis, el libro narra la historia de un hombre que va saltando de desgracia en desgracia hasta terminar sólo en una isla desierta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Isla del Tesoro</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/05/la-isla-del-tesoro/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/05/la-isla-del-tesoro/</guid>
      <description>Comienzo mi lectura de algunas de las principales novelas de aventuras con este clásico de Robert Louis Stevenson: La Isla del Tesoro.
Por fin he podido leer las aventuras y desventuras del joven Jim Hawkins, tras encontrarse con un mapa que señala la localización de un tesoro en una isla desierta. Durante toda la novela, tendrá que pasar por muchas situaciones que pondrán a prueba su coraje, destreza e ingenio. A bordo de La Hispaniola, de camino a la isla, empiezan las sorpresas para la tripulación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros 2005</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/05/libros-2005/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/05/libros-2005/</guid>
      <description>Aunque en su día me lo propuse, me resultará imposible llegar a leer 50 libros en el 2005. Ya me lo temía. Intentaré llegar a 15. Y si lo consigo, a 20, a 30, etc.
De cualquier modo, al igual que Pedro Jorge voy a ir guardando la relación de los libros que voy terminando de leer cada año. Siempre resulta interesante echarle un vistazo.
 Jan Potocki &#34;Manuscrito encontrado en Zaragoza&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sea Code</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/05/sea-code/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/05/sea-code/</guid>
      <description>Os presento Sea Code, una nueva aberración que me llega a través del Txati, que lo vió en NoticiasDot.com.
Me quedo con la frase que cierra su página web: «With Hybird-SourcingTM SeaCode brings already offshored jobs back to the U.S. and assures that 90 cents of every dollar from our clients stays in the U.S. instead of flowing to foreign locations».
 Sea Code, un barco factoría de... &#34;programadores&#34;, un nuevo invento para abaratar costes Anclará en la costa de San Diego y dará trabajo a unos 600 expertos programadores indios que viviran en este inmenso buque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Astrólogo Fingido</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/05/el-astrologo-fingido/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/05/el-astrologo-fingido/</guid>
      <description>El Astrólogo Fingido de Calderón de la Barca  He llegado a casa hace poco de ver El Astrólogo Fingido, de Pedro Calderón de la Barca, dirigida por Gabriel Garbizu.
Hacía tiempo que no me reía tanto en el teatro. Mucho tiempo. A la magnífica obra de Calderón, se une esta vez el genial trabajo de los actores, que no se quedaban en simples recitadores, como suele pasar otras veces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Guerra de los Mundos</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/05/la-guerra-de-los-mundos/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/05/la-guerra-de-los-mundos/</guid>
      <description>Acabo de terminar la relectura de este mítico libro, La Guerra de los Mundos, que publicó H.G. Wells en 1898.
Quizá mi costumbre de fliparme con los sitios abandonados venga de la primera vez que lo leí. En este relato, la Desolación es un personaje más. No cuesta mucho imaginarse el Sur de Inglaterra totalmente arrasado, gracias a las generosas descripciones.
Como en muchos otros casos, la importancia del libro aumenta exponencialmente si tenemos en cuenta el lejano momento de su publicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yo, Robot</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/04/yo-robot/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/04/yo-robot/</guid>
      <description>Anoche terminé de releer Yo, Robot, de Isaac Asimov.
Como le dije a Tindriel hace unos días, después de pasar por El Código da Vinci y Eragon, necesitaba algo auténtico, una lectura con gozo asegurado, para recuperar un poco la motivación. Yo, Robot garantiza todo esto.
Esta corta novela esta dividida en nueve relatos cortos, conectados entre sí aunque pueden tratarse independientemente. Todos ellos geniales y completamente originales.
Destaca principalmente por el sentido de cotidianeidad que otorga en 1950 Asimov a un Universo repleto de robots.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dia del Libro 2005</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/04/dia-del-libro-2005/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/04/dia-del-libro-2005/</guid>
      <description>El pasado día de San Jorge, 23 de Abril, volvió a ser el Día del Libro. Estos dos últimos años me ha pillado con algunos amigos fuera de Madrid, esta vez en Orgaz (Toledo).
Para conmemorarlo, hemos vuelto a hacer el librero invisible, que consiste en llevar cada asistente un libro, y luego entre todos repartirlos, debatiendo a quién le pega más cada uno.
Este año he recibido Q, de Luther Blissett, aportado y dedicado por Shelob.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toledo muy medieval</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/04/toledo-muy-medieval/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/04/toledo-muy-medieval/</guid>
      <description>La Catedral de Toledo reflejada en Don Quijote  El Viernes pase el día en Toledo. Volví a pasear por sus calles, siempre rodeado de esa enorme cantidad de acero. Es impresionante.
La ciudad es ciertamente bonita, pero es el ambiente lo que me hace volver de cuando en cuando. Tanto, que un día que vuelva tendré que plantearme dejarme de paseos y entrar a visitar los edificios importantes y museos, que tras muchas visitas aún desconozco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eragon</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/04/eragon/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/04/eragon/</guid>
      <description>Anoche terminé de leer Eragon, de Christopher Paolini.
Me ha dejado una mezcla de sabores interesante, pero al final la sensación ha sido de pequeña decepción.
Me doy cuenta de la dificultad de valorar un libro que pertenece a una trilogía (El Legado) en aspectos como la profundidad. Todo lo que me falta quizá lo encontremos en la segunda o en la tercera parte. Pero faltan cosas, muchas, para que pueda decir de este chico lo que otros ya han dicho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fin de Semana en Jerez</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/04/fin-de-semana-en-jerez/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/04/fin-de-semana-en-jerez/</guid>
      <description>Escudo de Jerez de la Frontera  Siempre me han encantado las motos. Diría mejor el motociclismo, pues apenas he conducido un par de veces una moto pequeñita.
Este fin de semana he cumplido varios de mis deseos, disfrutar de un fabuloso fin de semana en Jerez, hacerlo durante un Gran Premio de Motociclismo, ver Sevilla, conocer más el Sur y encontrar gente estupenda.
Salimos de Madrid el Viernes muy temprano, y llegamos a comer a Sevilla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fallece DeLorean</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/03/fallece-delorean/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/03/fallece-delorean/</guid>
      <description>Hace unos días falleció a los 80 años John Z. DeLorean, aquel exitoso alto directivo de Pontiac (en los 60) y General Motors (en los 70) que se lanzó a su propia aventura con un efímero éxito antes de la total bancarrota.
Su propósito era crear coches excitantes, en lugar de simples vehículos para transportarse.
Antes de hundirse consiguió crear un sólo modelo de coche, el DMC-12 (Foto Interior - Twin Turbo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aerosmith - Dream On</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/03/aerosmith-dream-on/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/03/aerosmith-dream-on/</guid>
      <description>Para todos aquellos que desconozcan esta canción que tanto nos motiva a algunos.
Escrita por Steven Tyler, fue presentada en un single en Junio de 1973, incluida en el disco &#34;Aerosmith&#34; en ese mismo 1973. Volvió a ser editada en 1976, cuando llego al número 3 del Billboard.
Esta canción tiene incluso su propio club de fans. No será la única, pero es curioso. ¿Nos apuntamos Akin?
Disco Aerosmith de Aerosmith (1973)  Aerosmith - Dream On</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cierra Madrid Rock</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/02/cierra-madrid-rock/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/02/cierra-madrid-rock/</guid>
      <description>Hace pocos días anunciaron el cierre de Madrid Rock, un referente fundamental para la cultura madrileña durante los 24 años que ha estado abierta esta tienda en Gran Vía 25.
  Allí he comprado la mayor parte de mis discos originales. Recuerdo ir desde pequeño y pasar la tarde ojeando cassettes y vinilos, buscando algunos a buen precio y esperando incluso colas para ser de los primeros en comprar un disco recién publicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un nuevo Stonehenge</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/02/un-nuevo-stonehenge/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/02/un-nuevo-stonehenge/</guid>
      <description>Leo en Slashdot que un grupo de aficionados a la Astronomía han construido una réplica moderna de Stonehenge en sus antípodas, a una hora de coche de Wellington, capital de Nueva Zelanda.
El Stonehenge Aotearoa (nombre maori para Nueva Zelanda), ianugurado este pasado fin de semana, es una adaptación a escala real de su antecesor en Salisbury, Inglaterra, construida por la Phoenix Astronomical Society, gracias en parte a una subvención de 56.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Puede JMS relanzar Star Trek?</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/02/puede-jms-relanzar-star-trek/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/02/puede-jms-relanzar-star-trek/</guid>
      <description>Es una gran noticia que se produzca movimiento tras conocer que la productora ha cancelado la quinta temporada de Star Trek: Enterprise.
La gente se está organizando, uniendo sus fuerzas. Se han creado bastantes páginas para reivindicar la permanencia de la serie y hace poco han reunido fondos para publicar un anuncio el día 21 de Febrero a toda página y bien posicionado en la edición impresa de Los Angeles Times, gracias en parte a un fan de la serie que trabaja en el periódico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yo, Claudio</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/02/yo-claudio/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/02/yo-claudio/</guid>
      <description>Este pasado sábado pude asistir a la representación teatral de Yo, Claudio de Robert Graves, adaptado por José Luis Alonso de Santos y con el fantástico Héctor Alterio interpretando a Claudio.
Ignoraba (hasta esta mañana) que es candidata a siete premios Max, siendo la obra que más nominaciones acumula este año.
El mismo Claudio tras su muerte nos explica como siendo cojo, tartamudo, tonto, ridículo y republicano llegó a ser emperador de Roma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Venganza de Don Mendo</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/02/la-venganza-de-don-mendo/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/02/la-venganza-de-don-mendo/</guid>
      <description>El sábado pude ver otra comedia que me habían recomendado, La Venganza de Don Mendo de Pedro Muñoz Seca, dirigida por Jaime Azpilicueta.
Toda una mezcla de talentos, desde Raúl Sender interpretando a Don Mendo, a Antonio Mingote en la ilustración de toda la escenografía y el vestuario.
Una gran comedia acerca de las desventuras de Don Mendo, y todo su esfuerzo por llevar a cabo su venganza a cualquier precio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de Reyes</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/02/noche-de-reyes/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/02/noche-de-reyes/</guid>
      <description>El principio de este fin de semana teatral me llevó el viernes a ver Noche de Reyes de William Shakespeare, dirigida por el irlandés Denis Rafter.
Es una comedia de enredo acerca de las desventuras de dos hermanos mellizos separados tras un naufragio, y posteriormente confundidos entre sus amantes, admiradores y detractores. No demasiado original hoy en día, pero divertido.
La escena se basaba en un espacio libre, ocupado sólo con un baúl, un tronco y una caja de música, y una decoración bastante austera, con siete telas colgando inmóviles que hacen la función de árboles, montañas, edificios, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Código Da Vinci</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/02/el-cdigo-da-vinci/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/02/el-cdigo-da-vinci/</guid>
      <description>Tres días después de empezarlo, he terminado El Código Da Vinci de Dan Brown. Lo que confirma que de todo lo que me habían dicho, sólo una cosa es cierta: se lee muy rápido.
Ayuda que los capítulos sean de hasta dos hojas, ayuda que la trama salte de un lugar a otro, y supongo que ayuda el propio argumento.
Me ha parecido bastante flojo. Casi diría que me gustó más El Último Catón de Matilde Asensi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Sombra del Viento</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/01/la-sombra-del-viento/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/01/la-sombra-del-viento/</guid>
      <description>Acabo de terminar de leer La Sombra del Viento, de Carlos Ruiz Zafón. He tardado algo más de un mes, más de lo que esperaba, porque ahora leo poco pero pensé que me engancharía con este. Ya os comenté mis impresiones previas hace un tiempo.
La Sombra del Viento  El libro me ha gustado mucho, aunque no me enganchase. Actualmente es difícil que me enganche tanto como hace años, cuando era capaz de leerme libros de una sentada, tuvieran cien o mil hojas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plegando proteínas</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/01/plegando-protenas/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/01/plegando-protenas/</guid>
      <description>Muchos conoceréis iniciativas parecidas, como el famoso SETI@home que utiliza mediante computación distribuida ordenadores de todo el mundo para buscar inteligencia extraterrestre analizando la información recibida del espacio.
Hace unas semanas que participo en una iniciativa parecida. Esta vez se trata de algo más realista (sin menospreciar la búsqueda de inteligencia extraterrestre). El objetivo de Folding@Home consiste en comprender el plegamiento y agregación de las proteínas, y las enfermedades relacionadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quince Ubuntus</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/01/quince-ubuntus/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/01/quince-ubuntus/</guid>
      <description>Hoy mismo he recibido las quince distribuciones de Ubuntu Linux que pedí.
Pensé que al final había pedido más, pero ahora recuerdo que no me pareció correcto pedir 80 distribuciones. Me habría obligado a repartirlas en el Metro. Tengo quince y no sé qué hacer con catorce de ellas...
Un día de estos que tenga tiempo le echaré un vistazo. Si veo algo interesante, os lo diré. Ya sabéis que yo soy de SuSE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grandísimo Regalo</title>
      <link>http://luiyo.net/blog/2005/01/grandsimo-regalo/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://luiyo.net/blog/2005/01/grandsimo-regalo/</guid>
      <description>Hoy ha llegado la tercera parte de los Reyes, y la espera ha merecido la pena.
El Hobbit Anotado  Mi hermano y su novia me han regalado la fantástica edición de Harper Collins del &#34;The Annotated Hobbit&#34;, el genial libro de J.R.R. Tolkien. Esta vez revisado, expandido y anotado por Douglas A. Anderson.
El libro crece hasta las 400 (cuatrocientas) páginas, con los comentarios integrados y con más de 150 ilustraciones de todo tipo relacionadas con la propia obra o su historia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>