<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2014 on Luiyología</title>
    <link>/2014/</link>
    <description>Recent content in 2014 on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/2014/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Enero 2015</title>
      <link>/2014/12/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/12/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2015/</guid>
      <description>(mientras pienso si retomo la costumbre de publicar aquí también las convocatorias de EeeP Madrid, les dejo una que no deben perderse)  Arrancaremos el nuevo año en Escépticos en el Pub Madrid con un evento que esperamos os resulte tan interesante como a nosotros sobre periodismo de datos y la necesidad ciudadana de contrastar críticamente la información que recibe. Para ello, el Sábado 10 de Enero de 2015 nos visitan David Cabo y Eva Belmonte con una charla titulada Periodismo para gente incrédula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Feast for Crows de George R.R. Martin</title>
      <link>/2014/09/a-feast-for-crows-de-george-rr-martin/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/09/a-feast-for-crows-de-george-rr-martin/</guid>
      <description>Disclaimer: Apenas dispongo de tiempo para preparar (en condiciones) reseñas, pero no quiero dejar la costumbre de poner pequeños pasajes con la esperanza de conseguir atrapar nuevos lectores.  Espero que disfruten tanto como yo del siguiente fragmento de A Feast for Crows de George R.R. Martin. No contiene spoilers, pero sí da una buena idea del ambiente que se respira en la novela, el tono de este tomo me ha parecido especialmente pesimista y desolador (que ya es decir para Canción de Hielo y Fuego).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidas jugadas en 2013</title>
      <link>/2014/01/partidas-jugadas-en-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/01/partidas-jugadas-en-2013/</guid>
      <description>Llega el momento de la entrada que publico cada año con datos sobre las partidas que he jugado durante el año (enlace a los datos de 2012 y 2011). Siendo el tercer año, cada vez es más útil e interesante la comparación con los años anteriores.
Como ya sabéis, tengo  la manía  el hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando, resulta muy cómodo y rápido con su aplicación para Android.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>