<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2015 on Luiyología</title>
    <link>/2015/</link>
    <description>Recent content in 2015 on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 May 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/2015/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Junio 2015</title>
      <link>/2015/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2015/</guid>
      <description>Cerramos la temporada con un evento potente: vendrá el divulgador José Manuel López Nicolás y nos hablará sobre los trucos de la industria cosmética. Creemos que el tema es muy interesante y estamos seguros de que os gustará. El ponente ya ha pasado por nuestro Pub y no hemos podido resistirnos a traerle de vuelta. Por la acumulación de eventos deportivos y sociales hemos tenido que poner la charla un viernes, concretamente el próximo viernes 12 de Junio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Mayo 2015</title>
      <link>/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2015/</guid>
      <description>Como ya anunciamos durante el evento de abril, para mayo vamos a hacer algo nuevo.
Se cumplen 40 años de la publicación de un manifiesto contra la astrología (Objections to Astrology), que firmaron cerca de 200 científicos de todo el mundo (incluyendo 18 premios Nobel) con Bart J. Bok, Lawrence E. Jerome y Paul Kurtz a la cabeza, y 25 años de la versión española, respaldada por más de 250. Esa versión española la impulsaron los astrofísicos Miguel Ángel Sabadell (@cienciadetuvida) y Javier Armentia (@javierarmentia), y el 9 de mayo tendremos a ambos en nuestro EeeP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Abril 2015</title>
      <link>/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/04/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2015/</guid>
      <description>El evento de Abril se ha tenido que desplazar a fin de mes para evitar el periodo vacacional, pero ya está a la vuelta de la esquina. El próximo evento de Escépticos en el Pub Madrid será el Sábado 25 de Abril de 2015 con la participación de Lucas Sánchez que vuelve de nuevo a visitarnos para hablar sobre un asunto de bastante actualidad: virus y conspiranoia.
Lucas Sánchez (@sonicando) es Bioquímico e investigador del Centro Nacional de Biotecnología del CSIC donde trabaja en el diseño y desarrollo de vacunas para enfermedades prevalentes en el tercer mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Marzo 2015</title>
      <link>/2015/03/escepticos-en-el-pub-madrid-marzo-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/03/escepticos-en-el-pub-madrid-marzo-2015/</guid>
      <description>Tengo el gusto de anunciar que el próximo evento de Escépticos en el Pub Madrid será el Sábado 14 de Marzo de 2015 con la participación de Mauricio-José Schwarz que dará una prometedora charla titulada ¡Vamos a morir todos! El New Age y el negocio del miedo. Será la primera vez que tengamos a Mauricio en EeeP Madrid aunque ya ha pasado por otros eventos del mismo formato organizados por ARP-SAPC en otras ciudades como Barcelona o Santiago de Compostela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi 2014 lúdico</title>
      <link>/2015/01/mi-2014-ludico/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/01/mi-2014-ludico/</guid>
      <description>Como cada arranque de año (aunque esta vez lo hago muy tarde) toca revisar los datos sobre las partidas que he jugado durante el año anterior (enlace a los datos de 2013, 2012 y 2011). Vuelvo a insistir en la comparación con los años anteriores, y este año como bonus trataré de reforzar el apartado de análisis y retrospectiva.
Y todo, como ya sabéis, gracias a  la manía  mi hábito de registrar en Board Game Geek todas las partidas según las estoy jugando mediante su fantástica (aunque muy mejorable) aplicación para Android.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>