<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2006 on Luiyología</title>
    <link>/2006/</link>
    <description>Recent content in 2006 on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2006 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/2006/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Error con autómata</title>
      <link>/2006/11/error-con-automata/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/11/error-con-automata/</guid>
      <description>Imagen tomada el pasado día 5 de Noviembre en la nueva boca de Metro de Sol en la calle Preciados  de Madrid</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los seis condenados de Pitcairn irán a prisión</title>
      <link>/2006/11/condenados-de-pitcairn-iran-prision/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/11/condenados-de-pitcairn-iran-prision/</guid>
      <description>¿Recordáis estas dos entradas (I y II) de Septiembre y Octubre de 2004 sobre la isla de Pitcairn? Os hago un resumen, también para los nuevos.
Pitcairn es una pequeña colonia británica en mitad del Pacífico donde viven tan sólo 46 personas. En Septiembre de 2004 siete de ellos (incluído el alcalde), más de la mitad de la población adulta masculina, fueron acusados de más de 100 casos de asalto sexual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descansando en la Costa Dorada</title>
      <link>/2006/10/descansando-en-la-costa-dorada/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/10/descansando-en-la-costa-dorada/</guid>
      <description>Nos pasamos por Sitges a ver A Scanner Darkly y compartir fabulosos arroces con el gran Txapulín y su amada Estela (Gracias mil):
 Un día y medio en Port Aventura:
 Largos paseos por las maravillas de la antigua Tarraco:
 Y una visita frikie antes de volver, la enorme estatua de Mazinger Z que ejerce de guardabosques en Tarragona:
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mérito de Rosendo</title>
      <link>/2006/10/el-merito-de-rosendo/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/10/el-merito-de-rosendo/</guid>
      <description>Me entero a través de Lebyrus que Rosendo acaba de recibir en Córdoba de manos del Rey la Medalla al Mérito de las Bellas Artes.
Premio, totalmente merecido, que también recibieron en el mismo acto entre otros Joaquín Sabina y la periodista Maruja Torres, que no pudo recoger su medalla por encontrarse en el Líbano cubriendo el conflicto.
Joaquín Sabina recibiendo la medalla al Mérito de las Bellas Artes  (Via Lebyrus)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llegó la Fonera</title>
      <link>/2006/09/llego-la-fonera/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/09/llego-la-fonera/</guid>
      <description>La pedí hace más o menos una semana y hoy ya la tengo en mis manos. Esta noche la configuro, si tengo algún problema os lo diré.
Más información en la web del Movimiento Fon. Puedo responder a cualquier duda que dejéis en los comentarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mundo en color</title>
      <link>/2006/09/el-mundo-en-color/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/09/el-mundo-en-color/</guid>
      <description>(Via goComics)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libros 2006</title>
      <link>/2006/06/libros-2006/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/06/libros-2006/</guid>
      <description>Aunque no llevo nada al día la lista de libros adquiridos (un día de estos), y para nada tengo tiempo de hacer reseñas, sí que procuro ir actualizando la lista de libros leídos, que podéis encontrar en la barra lateral.
Sirva este post para ir dejando constancia de los que voy leyendo este año, a ver si supero la cifra de años anteriores.
 Lucía Etxebarría &#34;Amor, curiosidad, prozac y dudas&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Mito de Superman</title>
      <link>/2006/05/el-mito-de-superman/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/05/el-mito-de-superman/</guid>
      <description>Hay tres personajes que para mi están muy por encima del resto: Batman, Spider-Man y Superman.
Son diferentes al resto, quizá son más cercanos al lector, aunque curiosamente son totalmente diferentes entre ellos en algo básico. Batman es un simple humano, Spidey es más que eso y Superman no lo es en absoluto :-D
Últimamente están de moda las peliculas de super-héroes. Esperé ansioso las primeras de X-Men (como ahora espero la tercera), a DareDevil, a Hulk y a tantos otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ali G entrevista a Noam Chomsky</title>
      <link>/2006/04/ali-g-entrevista-noam-chomsky/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/ali-g-entrevista-noam-chomsky/</guid>
      <description>El humorista Ali G entrevista a Noam Chomsky, que por cierto aguanta como un campeón.
   Dedicado a Minyatur, ya que comento con él las cosas que dice Chomsky.
(Via Pedro Jorge)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mención a este blog en la revista PC Actual</title>
      <link>/2006/04/mencion-este-blog-en-pc-actual/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/04/mencion-este-blog-en-pc-actual/</guid>
      <description>Hacer click para ver más grande.
   (Gracias por el aviso/scaneo Ferdi)
Actualización 25-04-2006: Antonio, de blogpocket, nos avisa en los comentarios de que el PDF está disponibe para descarga [ Enlace directo] </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapas de metro alterados</title>
      <link>/2006/02/mapas-de-metro-alterados/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/mapas-de-metro-alterados/</guid>
      <description>Todo un éxito reciente, crear versiones del mapa del metro cambiando los nombres de las estaciones por anagramas, en BoingBoing podéis encontrarlos de varias ciudades (por ahora ninguna española): Londres, Toronto, Amsterdam, Chicago, Manhattan, Oslo, Boston, Atlanta, Viena, Washington DC, Stockholm, Los Angeles, Cleveland, San Luis, San Francisco, Singapur, Berlín, Copenhague, Baltimore, y más.
A raiz de la noticia de que Transport for London obligó a cerrar la web (Mirror) donde se alojaba la versión Londinense (ahora se lee &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolsón Cerrado en miniatura</title>
      <link>/2006/02/bolson-cerrado-en-miniatura/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2006/02/bolson-cerrado-en-miniatura/</guid>
      <description>Un meticuloso fan de la obra de Tolkien ha creado este Bolsón Cerrado en tamaño casa de muñecas. Ingente cantidad de detalles, desde libros sobre chimeneas o mesas, a todo tipo de alimentos por todas partes. ¡La casa hobbit ideal!
Merece la pena cargar la página entera y ver todas las fotos. Más allá de las ventanas y puertas redondeadas, los muy tolkiendilis sonreirán con detalles como el gorro de Gandalf sobre una silla en la entrada o algunas paredes simulando la cara interior de la colina.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>