<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2012 on Luiyología</title>
    <link>/2012/</link>
    <description>Recent content in 2012 on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Dec 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/2012/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva de 2012</title>
      <link>/2012/12/retrospectiva-de-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/12/retrospectiva-de-2012/</guid>
      <description>Se termina 2012. Consumo las últimas horas y creo que puedo decir que he agotado al máximo el año. Para lo bueno y para lo malo.
He tenido a menudo la intención (imposible de cumplir) de escribir una larga entrada con cada cosa relevante que hice durante el año. En lugar de eso tengo unas pocas entradas con convocatorias y breves reseñas. Muchos me lo echáis en cara (con razón). No poder escribir en el blog es la punta del iceberg, y quiero hacer algo al respecto, desde luego algo más que esta sencilla nube de tags de mi 2012:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sanal Edamaruku en España</title>
      <link>/2012/12/sanal-edamaruku-en-espana/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/12/sanal-edamaruku-en-espana/</guid>
      <description>Sanal Edamaruku (@SanalEdamaruku) es presidente y fundador de Rationalist International agrupación a la que pertenecen (o pertenecían hasta su fallecimiento) figuras de la talla de Christopher Hitchens, Paul Kurtz, Richard Dawkins, Richard Stallman (yeah!), James Randi o Richard Wiseman entre otros. Ha trabajado durante décadas en la India promocionando la ciencia y luchando contra la superstición.
Saltó definitivamente al panorama internacional en 2008, cuando retó a un chamán que aseguraba poder matar en tres minutos a base de recitar mantras, a que le matase en directo en televisión bajo condiciones supervisadas a prueba de fraude.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feliz Día del Orgullo Primate</title>
      <link>/2012/11/feliz-dia-del-orgullo-primate/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/11/feliz-dia-del-orgullo-primate/</guid>
      <description>Hoy, 24 de noviembre, muchas personas en todo el mundo celebramos el &#34;Día del Orgullo Primate&#34; para reivindicar nuestro origen evolutivo y por tanto nuestro parentesco con el resto de especies del mundo animal.
El Día del Orgullo Primate se celebra cada 24 de Noviembre porque en esta fecha sucedieron dos hechos relevantes muy relacionados. En 1859 Charles Darwin publicó El Origen de las Especies, y en 1974 se descubrió el fósil de Lucy, el más completo de un Australopithecus afarensis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>III Congreso El Ser Creativo</title>
      <link>/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/11/iii-congreso-el-ser-creativo/</guid>
      <description>Al igual que el pasado año, esta semana voy a tener el privilegio de asistir como invitado a El Ser Creativo, III Congreso de Mentes Brillantes, que se celebrará el 6 y 7 de Noviembre en Madrid. De nuevo tendré la misión de cubrir el evento a través de @escepticos, el Twitter de ARP-SAPC (Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico), haré muchas fotos y posteriormente ayudaré a redactar la crónica para la revista El Escéptico de ARP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Especial Michael Shermer</title>
      <link>/2012/10/escepticos-en-el-pub-madrid-especial/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/10/escepticos-en-el-pub-madrid-especial/</guid>
      <description>Los próximos 6 y 7 de Noviembre asistiré aquí en Madrid, por cortesía de su organizador Joaquín Zulategui, al III Congreso El Ser Creativo. Ya hablé de este singular evento en el blog el año pasado, y si otros líos no lo impiden espero poder hablar aquí también del evento de este año.
Entre otros interesantes ponentes, en El Ser Creativo podremos escuchar al magnífico Michael Shermer, que ya participó en 2011 en el evento hermano de El Ser Creativo en Puebla, México: la Ciudad de las Ideas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Octubre 2012</title>
      <link>/2012/09/escepticos-en-el-pub-madrid-octubre-2012/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/09/escepticos-en-el-pub-madrid-octubre-2012/</guid>
      <description>Tras el descanso veraniego llega el momento de retomar las buenas costumbres y hábitos. Una de las que me proporciona los ratos más interesantes es la celebración de Escépticos en el Pub en Madrid, que ya tiene convocada la primera charla de esta temporada.
Y para arrancar no podríamos tener mejor ponente que Antonia de Oñate. Además de muy buena amiga, insuperable conversadora y socia de ARP-SAPC, Antonia es Licenciada en Historia con la especialidad más curiosa e interesante que jamás he conocido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sagan Series Part 9 The Humans</title>
      <link>/2012/06/sagan-series-part-9-humans/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/06/sagan-series-part-9-humans/</guid>
      <description>El creador de mi admirada serie de clips en homenaje a Carl Sagan, Reid Gower, partició en 2011 en un evento TEDx en Vancouver. La charla es breve pero más que correcta, y me sirve de excusa para compartir el último episodio, del que aún no había dado cuenta en el blog.
El noveno capítulo, The Humans, abunda en un tema habitual, el impacto del ser humano en el planeta. Tras miles de años con vida sobre la superficie, en estos últimos decenios la huella del hombre llega a todos los rincones del planeta, Y los exploradores carecen de los recursos necesarios para nuevos desafíos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia sobre el MSL en el MDSCC</title>
      <link>/2012/05/conferencia-sobre-el-msl-en-el-mdscc/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/05/conferencia-sobre-el-msl-en-el-mdscc/</guid>
      <description>Esta tarde me han invitado a asistir a una conferencia en el Centro de Visitantes del MDSCC (Madrid Deep Space Communications Complex) que el INTA (Instituto Nacional de Técnica Aeroespacial) y la NASA (National Aeronautics and Space Administration) tienen a medias en Robledo de Chavela, a pocos kilómetros de Madrid capital.
Mars Science Laboratory mission logo
Source: NASA/JPL @ Wikimedia Commons - Public Domain   El MDSCC es un centro de Comunicaciones que comenzó a construir la NASA en los sesenta para formar parte de una red mundial para el seguimiento de vehículos y sondas espaciales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Junio 2012</title>
      <link>/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-junio-2012/</guid>
      <description>Tras un tremendo mes de Mayo con tres ponentes estelares: José Manuel López Nicolás (@ScientiaJMLN), James Randi (@JREF) y D.J. Grothe (@DJGrothe), en Junio cerramos la temporada con otra charla de gran nivel y expectación.
La persona elegida para el cierre es Patricia Fernández de Lis (@pflis), periodista especializada en Ciencia y Tecnología, fue Redactora Jefe de la magnífica sección de Ciencias del Diario Público desde su fundación hasta su defunción (labor por la que recibió el premio Mario Bohoslavsky que concede ARP-SAPC por la contribución de Público a la lucha contra las pseudociencias) y actualmente es Directora de la web de noticias de Ciencia y Tecnología Materia, que acaba de echar a rodar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante 2012 - Todas las charlas en audio</title>
      <link>/2012/05/skepticamp-alicante-2012-todas-las/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/05/skepticamp-alicante-2012-todas-las/</guid>
      <description>Hace unos días se publicaron en la web de Radio Podcastellano los audios de las charlas de SkeptiCamp Alicante 2012. Gracias a ellos podéis disfrutar de nuevo (o por primera vez) de todas las charlas.
Lamentablemente no han encontrado chicha suficiente ni en la Bienvenida ni en la Clausura para un episodio propio, pero pueden escucharme en casi cualquiera de los cortes ejerciendo mis labores de humilde presentador y moderador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante - Horario Definitivo</title>
      <link>/2012/05/skepticamp-alicante-horario-definitivo/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/05/skepticamp-alicante-horario-definitivo/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan unas horas para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos este Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Aunque habitualmente el horario se debe anunciar la misma mañana del evento, dada la expectación generada paso a detallarles lo que tendremos el gusto de escuchar mañana:
  Hora Ponente/s Título   10:00 - 10:30 Luis García Presentación y Bienvenida   10:30 - 11:00 Nahum Méndez Chazarra Al fin y al cabo, tampoco fuimos tan distintos   11:00 - 11:30 José Francisco García Martínez El tiempo es una droga   11:30 - 12:00 Pausa para desayunar    12:00 - 12:30 Alicia Frías González Alicia en el país de los escépticos   12:30 - 13:00 Fernando Frías Sánchez Escepticismo desde el suelo   13:00 - 13:30 Shaila Villar García “Soy criminóloga… no CSI”   13:30 - 14:00 Aarón Pedreño Sala La Entomología Forense como herramienta contra el crimen   14:00 - 15:30 Comida    15:30 - 16:00 Mario Vera Méndez Algunas curiosidades debajo del mar   16:00 - 16:30 Héctor Castro Gómez Neurología, la ciencia de vanguardia   16:30 - 17:00 José Carlos Vaqué Alcázar El cáncer: mitos y verdades   17:00 - 17:30 Darío Pescador Personas cualificadas, mitos y promesas   17:30 - 18:00 Pausa para merendar    18:00 - 18:30 Antonio Pérez Verde Horóscopos y otras formas de perder el tiempo   18:30 - 19:00 José Ángel Carrión Rodrigo Exoplanetas: Guía del Autoestopista Galáctico   19:00 - 19:30 Meritxell Farre Serra Harry Houdini, Cazador de mediums   19:30 - 20:00 Ángel V.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Mayo 2012</title>
      <link>/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/05/escepticos-en-el-pub-madrid-mayo-2012/</guid>
      <description>Con tanto lío, tanto viaje y tanto trabajo para SkeptiCamp Alicante no había anunciado en el blog el Escépticos en el Pub de Mayo. Porque amigos, el evento del día 11 con James Randi y D.J. Grothe es un extra, es de regalo, la convocatoria oficial ordinaria del Mayo se mantiene para el primer sábado de mes y la charla merece tremendamente la pena.
En esta edición José Manuel López Nicolás (@ScientiaJMLN); Doctor en Ciencias Químicas, Profesor Titular de Bioquímica y Biología Molecular de la Universidad de Murcia y autor del popular blog Scientia, nos hablará de lo que él llama Marketing pseudocientífico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo último en tecnología en SkeptiCamp Alicante</title>
      <link>/2012/04/lo-ultimo-en-tecnologia-en-skepticamp/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/lo-ultimo-en-tecnologia-en-skepticamp/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Queda una semana para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp En SkeptiCamp Alicante miraremos al cielo  En el penúltimo bloque de presentaciones tenemos dos charlas relacionadas con tecnología, para muy diferentes usos pero en cualquier caso aparatos impensables hace unos cuantos años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neurología y Cronobiología en SkeptiCamp Alicante</title>
      <link>/2012/04/neurologia-y-cronobiologia-en/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/neurologia-y-cronobiologia-en/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Queda una semana para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp En SkeptiCamp Alicante miraremos al cielo Lo último en tecnología en SkeptiCamp Alicante   Este será el último bloque de presentaciones, dos charlas impartidas por compañeros de Hablando de Ciencia (@hdciencia) sobre aspectos punteros de la biología actual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En SkeptiCamp Alicante miraremos al cielo</title>
      <link>/2012/04/en-skepticamp-alicante-miraremos-al/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/en-skepticamp-alicante-miraremos-al/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan ocho días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp  Tendremos dos charlas que nos harán mirar (¡y reflexionar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>James Randi y DJ Grothe en Escépticos en el Pub Madrid</title>
      <link>/2012/04/james-randi-y-dj-grothe-en-escepticos/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/james-randi-y-dj-grothe-en-escepticos/</guid>
      <description>Entre las siglas que colecciono (como dicen algunos), dentro de las relacionadas con el pensamiento crítico además de pertenecer a ARP-SAPC (Sociedad para el Avance del Pensamiento Crítico) y Círculo Escéptico también soy socio de la JREF (James Randi Educational Foundation). Como socio de la JREF, y como no puedo estarme quieto, he insistido desde el principio en las actividades e intereses de la Fundación fuera de Estados Unidos y Reino Unido, dado el maravilloso esfuerzo que ya se hace en estos dos países.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Policía Científica estará en SkeptiCamp Alicante</title>
      <link>/2012/04/la-policia-cientifica-estara-en/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/la-policia-cientifica-estara-en/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan ocho días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp  La Policía Científica, que colabora en otras actividades de StAS, también ha querido sumarse a SkeptiCamp para compartir con nosotros esta parte tan interesante del trabajo policial, dedicación a veces desconocida a pesar de tantas series de televisión y películas al respecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante tendrá la ponente más joven de cualquier SkeptiCamp</title>
      <link>/2012/04/skepticamp-alicante-tendra-la-ponente/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/skepticamp-alicante-tendra-la-ponente/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan nueve días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante Street Alicante Science.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas, sobre cáncer y exoplanetas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia  Me complace enormemente presentar estas dos actividades, porque su contenido es perfecto para un evento de este tipo y porque conozco a ambos ponentes desde hace mucho tiempo, en concreto a Alicia literalmente de toda la vida (de toda su vida).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En SkeptiCamp Alicante no faltará la Magia</title>
      <link>/2012/04/en-skepticamp-alicante-no-faltara-la/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/en-skepticamp-alicante-no-faltara-la/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Quedan poco más de diez días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología  Entramos en la recta final, antes del Domingo esperamos haber anunciado todas las charlas que faltan, una vez pulidos todos los detalles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante cierra el plazo de recepción de propuestas</title>
      <link>/2012/04/skepticamp-alicante-cierra-el-plazo-de/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/skepticamp-alicante-cierra-el-plazo-de/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó originalmente en el blog de Street Alicante Science)  Faltan unos días para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante. Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología  Ya tenemos propuestas de charlas suficientes para llenar más de una jornada, por tanto nos vemos obligados a cerrar el plazo de recepción de propuestas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En SkeptiCamp Alicante hablaremos de Criminología</title>
      <link>/2012/04/en-skepticamp-alicante-hablaremos-de/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/en-skepticamp-alicante-hablaremos-de/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó hace 24 horas en el blog de Street Alicante Science)  Quedan poco más de dos semanas para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas En SkeptiCamp Alicante habrá superhéroes  Ya tenemos más de quince posibles charlas, que iremos confirmando cuando las propuestas estén totalmente pulidas, por tanto estamos en condiciones de anunciar la cuarta charla:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NECSS 2012 - Northeast Conference on Science and Skepticism</title>
      <link>/2012/04/necss-2012-northeast-conference-on/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/necss-2012-northeast-conference-on/</guid>
      <description>Programé esta entrada hace algo menos de una semana desde Madrid. En estos momentos estoy en un tren camino de Washington a Nueva York, probablemente leyendo o durmiendo, pero la magia de la informática me permite contaros qué tengo pensado hacer este próximo fin de semana. La excusa para este viaje de 10 días por los Estados Unidos es que tengo la intención de participar en la próxima NECSS 2012 (Northeast Conference on Science and Skepticism), que se celebra aquí en la Gran Manzana el 21 y 22 de Abril.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante 2012 - Tercera charla confirmada</title>
      <link>/2012/04/skepticamp-alicante-2012-tercera-charla/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/04/skepticamp-alicante-2012-tercera-charla/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó hace 24 horas en el blog de Street Alicante Science)  Quedan poco más de tres semanas para SkeptiCamp Alicante 2012, el evento abierto de divulgación que celebraremos el Sábado 5 de Mayo durante StAS Alicante.
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer:
 La wiki oficial de SkeptiCamp la entrada de presentación de SkeptiCamp Alicante 2012 El anuncio de las dos primeras charlas  Hay varias charlas con flecos aún pendientes de concretar, pero ya podemos anunciar la tercera actividad confirmada:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Alicante 2012 - Primeras charlas confirmadas</title>
      <link>/2012/03/skepticamp-alicante-2012-primeras/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/skepticamp-alicante-2012-primeras/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó hace 24 horas en el blog de Street Alicante Science)  Queda poco más de un mes para que celebremos nuestro evento abierto de divulgación, SkeptiCamp Alicante 2012, concretamente será el Sábado 5 de Mayo, siendo posible que se prolongue el evento también al Viernes 4 si fuera necesario por la cantidad de actividades (y esperamos que lo sea).
Si has llegado aquí sin saber qué es un SkeptiCamp, primero te conviene leer la entrada de presentación e incluso te recomiendo darte un paseo por la wiki oficial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Abril 2012</title>
      <link>/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2012/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-abril-2012/</guid>
      <description>Como mucha gente estará de vacaciones el primer sábado de Abril (incluso aquellos que no sacamos muñecos a pasear), la edición de Abril de Escépticos en el Pub Madrid se retrasa una semana, ya está convocado oficialmente.
Jesús Rosino, divulgador sobre el cambio climático, traductor del genial Skeptical Science y autor de un libro sobre cambio climático, nos hablará de su especialidad en una charla que llevará por título El cambio climático antropogénico: ciencia vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>James Randi, Un Mentiroso Honesto</title>
      <link>/2012/03/james-randi-un-mentiroso-honesto/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/james-randi-un-mentiroso-honesto/</guid>
      <description>Hace un par de semanas me alegró el día saber que se está grabando y produciendo un documental sobre la vida del Asombroso James Randi. Este personaje, fundamental en el desarrollo y expansión del pensamiento crítico y la lucha contra las pseudociencias, merece todo tipo de homenajes, especialmente ahora que ya es bastante mayor aunque siga plenamente lúcido e hiperactivo.
El documental, titulado An Honest Liar (Un Mentiroso Honesto), está dirigido y producido por Justin Weinstein y Tyler Measom, que buscan donaciones e inversores para completar la producción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spring I/O 2012</title>
      <link>/2012/03/spring-io-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/spring-io-2012/</guid>
      <description>Por fin saco un rato, con un mes de retraso, para hablar del evento Spring I/O 2012. A estas alturas lo fácil habría sido dejarlo estar, pero en mi empresa me han recordado que por algo me &#34;designaron&#34; como representante y autorizaron mi asistencia. Como primer paso para compartir lo vivido con mis compañeros (en forma de presentación si sacase tiempo), dejaré aquí un resumen de las notas que tomé. Omitiré en el blog las anotaciones más técnicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Científicos y periodistas necesitan de la ciencia cosas diferentes</title>
      <link>/2012/03/cientificos-y-periodistas-necesitan-de/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/cientificos-y-periodistas-necesitan-de/</guid>
      <description>(Entrada publicada originalmente en el blog de la Asociación Española de Comunicación Científica, asociación a la cual tengo el gusto y el honor de haber sido invitado a pertenecer)  Hoy 13 de Marzo tendrá lugar en Londres una cita que podría ser interesante para muchos de miembros de la Asociación Española de Comunicación Científica así como para los lectores de su blog. Se trata del evento Scientists and journalists need different things from science.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QED 2012 - Question Explore Discover</title>
      <link>/2012/03/qed-2012-question-explore-discover/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/qed-2012-question-explore-discover/</guid>
      <description>Este fin de semana estaré en Manchester, Reino Unido, disfrutando como un enano en uno de los principales eventos a nivel mundial sobre pensamiento crítico y divulgación científica. Siento no haber sacado tiempo (a nadie le sorprenderá) para una entrada más elaborada, lo cierto es que tengo comprada la entrada, el vuelo y la habitación de hotel desde hace varios meses.
QED (Question-Explore-Discover) es un maravilloso evento organizado por Greater Manchester Skeptics Society y Merseyside Skeptics Society.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Marzo 2012</title>
      <link>/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-marzo-2012/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/escepticos-en-el-pub-madrid-marzo-2012/</guid>
      <description>En Febrero hicimos doblete y tuvimos dos ediciones épicas de Escépticos en el Pub Madrid. Como la segunda de ellas fue este pasado fin de semana, en Marzo retrasamos el evento del habitual primer sábado al segundo.
Javier de la Cueva, abogado especialista en propiedad intelectual y autor del blog Derecho de Internet, nos hablará de su especialidad haciendo un amplio (y muy necesario) repaso al asunto. En sus propias palabras:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Encuentro de Protos y Tip@s de Ludo</title>
      <link>/2012/03/i-encuentro-de-protos-y-tips-de-ludo/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/03/i-encuentro-de-protos-y-tips-de-ludo/</guid>
      <description>Aunque no puedo decir que haya viajado poco recientemente (y lo que me espera), llevo esperando bastante tiempo que llegue este fin de semana. Tengo previsto pasar del 3 al 5 de Marzo en La Almunia de Doña Godina (Zaragoza) con motivo del I Encuentro de Protos y Tip@s de la Asociación Ludo (Asociación de Creadores de Juegos de Mesa).
Esta asociación, de la que tengo el honor de poder ejercer de tesorero y que en si misma aún es una proto-asociación, tiene unos objetivos muy claros que podrán imaginar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Divulgación 2.0, de todos y para todos</title>
      <link>/2012/02/divulgacion-20-de-todos-y-para-todos/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/02/divulgacion-20-de-todos-y-para-todos/</guid>
      <description>(Esta entrada se publicó hace 24 horas en el blog de Street Alicante Science)
Hasta hace poco la divulgación en este país se hacia para unos pocos y habitualmente también se originaba en unos pocos. Gracias al imparable desarrollo de Internet y la sociedad de la información, esto afortunadamente también se ha democratizado y vemos como día a día sigue en un crecimiento imparable hasta ahora e inimaginable hace unos años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2012 (II)</title>
      <link>/2012/02/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/02/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</guid>
      <description>En Febrero tenemos doble sesión de Escépticos en el Pub Madrid. Ya tuvimos a Julián Palacios (Per Ardua ad Astra) hablando de Medicina futurista y a finales de mes contaremos con un extra especial.
Eugenio Manuel Fernández Aguilar (Ciencia en el XXI), que ya estuvo hablando de la conspiración lunar en la primera temporada de Escépticos en el Pub Madrid, nos hablará del fin del mundo, o siendo menos ambiciosos del fin de la humanidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp, eventos abiertos de divulgación</title>
      <link>/2012/02/skepticamp-eventos-abiertos-de/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/02/skepticamp-eventos-abiertos-de/</guid>
      <description>(Entrada publicada originalmente en el blog de la Asociación Española de Comunicación Científica, asociación a la cual tengo el gusto y el honor de haber sido invitado a pertenecer)  Como algunos sin duda ya sabréis el pasado fin de semana se celebró SkeptiCamp Madrid 2012, por primera vez en un país de habla no inglesa, el primero por tanto en castellano y en España, cuya organización tuve el honor y el privilegio de coordinar y dirigir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkeptiCamp Madrid 2012</title>
      <link>/2012/01/skepticamp-madrid-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/01/skepticamp-madrid-2012/</guid>
      <description>Por algún extraño motivo no he hablado hasta ahora de uno de los proyectos a los que más tiempo de ocio (ocio puro) he dedicado en los últimos meses: la promoción en castellano a nivel global del modelo SkeptiCamp (lo que llamamos ESkeptiCamp) y en concreto la organización de SkeptiCamp Madrid 2012, que se llevará a cabo este próximo Sábado 28 de Enero en Madrid. Vayamos por partes.
¿Qué es un SkeptiCamp?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Febrero 2012</title>
      <link>/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-febrero/</guid>
      <description>En cuestión de dos semanas vuelve Escépticos en el Pub Madrid, esta vez con un tema tremendamente interesante y apto para todo tipo de público interesado en la ciencia y la medicina, no exclusivamente escéptico. En parte por esta sensación (y deseo) hemos recuperado la sana costumbre de preparar el cartel del evento, servirá para darle una mejor difusión a la cita y nos permitirá captar lugareños curiosos.
   La charla se titula Medicina-Ficción y será impartida por Julián Palacios, autor del recomendable blog Per Ardua ad Astra y residente de cardiología.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Chaos by Gerard Nolst Trenité</title>
      <link>/2012/01/chaos-by-gerard-nolst-trenite/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/01/chaos-by-gerard-nolst-trenite/</guid>
      <description>I&#39;ve discovered through my dear friend Mónica a wonderful poem called The Chaos. I&#39;m talking about between 146 and 274 funny and well thought verses (depending on the version) about English spelling and pronunciation singularities written by Gerard Nolst Trenité which appeared for the first time in 1920.
I recommend as a splendid exercise that you attempt to read the entire poem aloud (aloud or do not try!). Everyone will get it wrong at some point for sure, but I hope you&#39;ll find it fun, challenging and educational.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escépticos en el Pub Madrid - Enero 2012</title>
      <link>/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/01/escepticos-en-el-pub-madrid-enero-2012/</guid>
      <description>Tras el parón navideño, menos invernal que otros años, vuelve Escépticos en el Pub Madrid con un tema perfecto para estos días de empachos, kilos de más y buenos propósitos: Las dietas milagro.
Álvaro Sánchez Jiménez, nutricionista Senior de Medicadiet, nos explicará por qué una dieta equilibrada es saludable y en qué se diferencia de las distintas dietas milagro. Tiene bastante experiencia en charlas de nutrición en empresas e incluso ha participado en varios programas de radio y televisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidas jugadas en 2011</title>
      <link>/2012/01/partidas-jugadas-en-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/01/partidas-jugadas-en-2011/</guid>
      <description>Este año he jugado mucho y a muchos juegos, tantos que apenas en algunos he repetido más de 2-3 veces. Como catalogador obsesivo y compulsivo tengo las cifras más o menos exactas gracias a Board Game Geek y su fantástica aplicación para Android.
Plan para la Nochevieja 2011
Source: My own pictures - CC BY-NC-SA  Paso directamente al resumen de las cifras. He jugado 164 partidas a 71 juegos diferentes, considerando que a 39 de ellos sólo jugué una única vez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un año de ediciones en OpenStreetMap</title>
      <link>/2012/01/un-ano-de-ediciones-en-openstreetmap/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2012/01/un-ano-de-ediciones-en-openstreetmap/</guid>
      <description>Hoy toca hablar de uno de los servicios en los que colaboro todo lo que puedo. Se trata de OpenStreetMap, la base de datos geográficos libre. Para que entiendan su necesidad, a pesar de que contamos con servicios gratuitos de mapas a patadas, es perfecto el párrafo de introducción a la Wiki del proyecto.
  OpenStreetMap creates and provides free geographic data such as street maps to anyone who wants them.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>