<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2004 on Luiyología</title>
    <link>/2004/</link>
    <description>Recent content in 2004 on Luiyología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Dec 2004 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/2004/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Los 10 Mayores Avances Científicos del 2004</title>
      <link>/2004/12/los-10-mayores-avances-cientficos-del/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/los-10-mayores-avances-cientficos-del/</guid>
      <description>Leo en Slashdot que la revista Science ha publicado su lista con los 10 Mayores Avances Científicos del 2004 que ya termina.
Revista Science  La lista la encabezan los robots de la NASA que descubrieron evidencias de la presencia de agua en Marte. Se jugó el primer puesto con el hallazgo de restos hobbiticos en Indonesia.
Os acerco la lista completa, para los perezosos que no quieren navegar:
  Winner: Water on Mars.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coche1 a Coche2</title>
      <link>/2004/12/coche1-coche2/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/coche1-coche2/</guid>
      <description>El Car-2-Car Communication Consortium, formado por seis constructores de coches europeos incluyendo BMW, Volkswagen, Audi, Daimler Chrysler, Fiat y Renault, andan estudiando la comununicación entre vehiculos, usando tecnología WiFi.
Esto permitiría prevenir accidentes, o permitir a los coches conocer situaciónes de emergencia o atascos en tiempo real.
Desde la comunicación directa entre dos coches, del tipo &#39;¡que voy!&#39;, &#39;frena&#39;, &#39;¡nos vamos a dar!!&#39; hasta verdaderas redes de comunicación, que permitirían avisar de un obstáculo en la calzada a los coches que vienen de muy atrás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richard Stallman al Teléfono</title>
      <link>/2004/12/richard-stallman-al-telefono/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/richard-stallman-al-telefono/</guid>
      <description>Richard Stallman  Según leo en BoingBoing, si consigues a tres personas para que hagan una donación y entren a formar parte de la Free Software Foundation, Richard Stallman (o Eben Moglen) grabaran el mensaje que tu prefieras para que lo uses en, por ejemplo, tu contestador telefónico.
 Greet your callers with a prominent voice of software freedom, and help the FSF safeguard this freedom for everyone.
After we agree on the text for the message, Stallman or Moglen will record it in a free digital format that you can play as a whole on your preferred media, be it your voice mail, web site, blog, VOIP system, answering machine---you&#39;ll have the file, so you can move it around as you please.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puertas Lógicas con Lego</title>
      <link>/2004/12/puertas-logicas-con-lego/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/puertas-logicas-con-lego/</guid>
      <description>Veo en Slashdot y en BoingBoing que un tipo ha conseguido hacerse puertas lógicas mecánicas usando piezas de Lego.
 I have now designed working NOT, OR, NOR, AND, and NAND gates. Using two NAND gates I have produced a NAND gate latch or Flip-FLop. The natural follow on from these is clocked logic, full-adders and ultimately a genuine &#34;computer&#34; device. At the moment all these gates essentially just demonstrators. They work, but because of the limitations that arise through gear slippage, the real practicable use is probably not that great</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Babylon 5 en la Pantalla Grande</title>
      <link>/2004/12/babylon-5-en-la-pantalla-grande/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/babylon-5-en-la-pantalla-grande/</guid>
      <description>Leo en Slashdot que están preparando una película basada en la serie Babylon 5, creada por Joe Michael Straczynski.
Babylon 5  El guión de The Memory of Shadows (título provisional) está escrito por el propio Straczynski y será dirigida por Steven Beck.
En Coming Soon nos adelantan un poco el argumento:
 In &#34;Shadows&#34;, the technology of the ancient and extinct Shadow race is being unleashed upon the galaxy by an unknown force, and Earthforce intelligence officer Diane Baker, whose brother was recently killed in a mysterious explosion, it out to find out who is behind the intergalactic conspiracy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro Vehiculo de Mobilidad Personal</title>
      <link>/2004/12/otro-vehiculo-de-mobilidad-personal/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/otro-vehiculo-de-mobilidad-personal/</guid>
      <description>En Engadget lo atribuyen a Toyota (y no lo dudo) aunque también lo venden como nuevas fotos del i-unit, cuando este cacharro no se parece en mucho al que vemos en el post anterior.
Viendo las fotos, podemos compararlos. Este se cubre totalmente, parece que también se reclina (esos carriles que lleva en la espalda podrían ser para eso), parece más pensado para carretera.
Si siguen apareciendo estos bichos, será señal de que los japoneses le ven futuro (y dinero).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevos Robots de Toyota</title>
      <link>/2004/12/nuevos-robots-de-toyota/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/nuevos-robots-de-toyota/</guid>
      <description>Nuevos Robots de Toyota  La compañia japonesa Toyota ha presentado hoy sus nuevos modelos de robot, demostrando su enorme distancia tecnológica frente al resto del planeta. Merece la pena ver las fotos que tienen en Gizmodo.
Al de la izquierda lo han llamado i-foot, y su objetivo es ayudar a los discapacitados a desplazarse o incluso subir escaleras. Antes de que lo preguntéis, el bicho se arrodilla para que puedas montarte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Resaca</title>
      <link>/2004/12/la-resaca/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/la-resaca/</guid>
      <description>Interesante artículo de Javier Armentia, publicado en El Correo, acerca del alcohol y todas sus consecuencias, especialmente una: la resaca.
 Evidentemente lo más notable del consumo de alcohol es cómo afecta a la conducta. Los niveles bajos producen euforia y excitación. Mayor concentración en sangre produce confusión y pérdida de habilidades motoras, visión, concentración. Los efectos extremos llegan a fases en las que no se responde a los estímulos ni se puede mover, aunque se producen vómitos fácilmente por la intoxicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relojes de Sol... Digitales</title>
      <link>/2004/12/relojes-de-sol-digitales/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/12/relojes-de-sol-digitales/</guid>
      <description>Leo en Slashdot acerca de este invento reciente (patentado sólo hace diez años) que puede verse a escala grande en el Sundial Park (Genk, Bélgica), el Deutsches Museum (Munich Alemania), el Kölnisches Stadtmuseum (Colonia, Alemania), y desde hace poco en Martha&#39;s Vineyard (USA).
Relojes de Sol Digitales  Y si no te apetece ir hasta estos museos o parques, en la página Digital Sundials International puedes comprarte uno chiquitito para ponerlo en el jardin por el módico precio de 91 euros (4,60 adicionales para el envío desde Alemania).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendario en Dodecaedro</title>
      <link>/2004/11/calendario-en-dodecaedro/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/calendario-en-dodecaedro/</guid>
      <description>En esta página de la Universidad de Bergen (Noruega) tienen una aplicación para poder construirte tu propio calendario con forma de dodecaedro.
Es fantástico, yo ya me hice uno con mi papel chachi de 100 gramos. Además te dan la opción de elegir varias cosas:
 Lados pentagonales o romboidales Trece idiomas, entre ellos el castellano Inicio de la semana en Domingo o Lunes Resultado en PDF o PostScript Y por supuesto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasaportes tristes</title>
      <link>/2004/11/pasaportes-tristes/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/pasaportes-tristes/</guid>
      <description>Los americanos no pueden sonreir en las fotografías de sus pasaportes. Ignoro si aquí se permite pero, aunque tenga su lógica, me ha hecho gracia.
Como suele pasar con estas cosas, ya lo han contado otros. Os copio fragmentos del artículo sobre el tema en el USA Today:
Foto Triste   The new guidelines permit people to smile for passport and visa pictures but frown on toothy smiles, which apparently are classified as unusual or unnatural expressions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ascensor Espacial</title>
      <link>/2004/11/ascensor-espacial/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/ascensor-espacial/</guid>
      <description>Ascensor Espacial  Leo en Slashdot que el prototipo de Ascensor Espacial del Grupo Liftport ha conseguido escalar un edificio de casi 80 metros de altura, precisamente en el Massachusetts Institute of Technology (el famoso MIT). El grupo Liftport ha colgado fotos del experimento.
Dicen que el futuro de los viajes espaciales puede ser subir hasta una estación en órbita, y pillar allí el vuelo que más convenga, como quien coge el metro para ir a Barajas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Rey Kong</title>
      <link>/2004/11/el-rey-kong/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/el-rey-kong/</guid>
      <description>Peter Jackson (a estas alturas creo que no necesita presentación) con El Señor de los Anillos explotó un fenómeno nuevo, los DVD&#39;s extendidos y de coleccionista. Algo que ya estaba inventado, pero él lo glorificó, proporcionándole el dinero suficiente para pasar el resto de su vida haciendo las películas que mejor le parezcan.
Ahora está rodando una revisión de la película King Kong. Y nos guste o no lo que hace, este chico no puede ser convencional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rigoletto</title>
      <link>/2004/11/rigoletto/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/rigoletto/</guid>
      <description>Anoche estuve viendo por primera vez una Ópera en directo, la famosa obra de Giuseppe Verdi, Rigoletto, representada por Iberópera con la Orquesta Lírica de Madrid, bajo la dirección de Sergio Kulhmann. Fue una noche de sensaciones encontradas, pero me dejó buen sabor de boca.
Uno de los primeros lamentos fue por las localidades. No quedaban en otro sitio más que en el gallinero, en la zona &#39;Taburetes Paraiso&#39;. Yo he ido mucho al gallinero del Teatro Español, y desde allí se sigue muy bien la escena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compras recientes</title>
      <link>/2004/11/compras-recientes/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/compras-recientes/</guid>
      <description>Hoy he recibido mis dos últimas adquisiciones, dos libros que tenía ganas de comprarme. Uno para completar una colección, y otro porque ardo en deseos de leer.
El Caballero del Jubón Amarillo, de Arturo Pérez-Reverte es el que me faltaba de la serie de Las Aventuras del Capitán Alatriste. Los libros anteriores no me han gustado demasiado, alguno me dejó bastante indiferente, pero en mi insaciable, enloquecido y enfermizo afán bibliófilo no he podido evitar comprarlo para completar la saga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gollum ha calado</title>
      <link>/2004/11/gollum-ha-calado/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/gollum-ha-calado/</guid>
      <description>Gollum Statue  Leo en Esa La He Visto que la famosa revista de cine Premiere Magazine ha publicado una lista de los 100 Mejores Personajes de la Historia del Cine.
Dicha lista sitúa a Gollum en el puesto décimo, por delante de grandes personajes (e interpretaciones) como Charles Foster Kane (Ciudadano Kane), Hannibal Lecter (El Silencio de los Corderos) o Rick Blaine (Casablanca). Es una fuerte apuesta por un personaje joven en el Cine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creacionistas explicando los restos del hobbit</title>
      <link>/2004/11/creacionistas-explicando-los-restos/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/creacionistas-explicando-los-restos/</guid>
      <description>Darwin vino del mono  Me encuentro en BoingBoing con alguien que dice que el Creacionismo podría explicar los restos hallados mejor que el Darwinismo. Nunca he comprendido ni uno sólo de los argumentos de los Creacionistas, y con este paisano me pasa exactamente lo mismo. Os dejo el texto original en la American Family Association porque se explica sólo.
 The president of a creation apologetics group says the dwarf skeleton of a supposedly primitive man recently found on an island in Indonesia may confound evolutionists, but it is easy for creationists to explain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Grupo PSA dejará los Rallies en 2006</title>
      <link>/2004/11/el-grupo-psa-dejar-los-rallies-en-2006/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/11/el-grupo-psa-dejar-los-rallies-en-2006/</guid>
      <description>Según un comunicado del grupo automovilistico PSA, sus marcas punteras (Peugeot y Citroën) dejarán de competir en el Mundial de Rallies al final de la próxima temporada.
La crisis que afecta al sector, que está obligando a realizar despidos masivos para recortar gastos a todas las marcas. Menos, curiosamente, a las francesas (El Grupo PSA Y Renault) debido al éxito de sus últimos modelos comerciales. Parece ser que esto de los Rallies para PSA no es más que un gasto, asumible cómo publicidad y para fortalecer la imagen de marca, pero al fin y al cabo sólo eso, un gasto más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallados Restos Hobbiticos</title>
      <link>/2004/10/hallados-restos-hobbiticos/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/hallados-restos-hobbiticos/</guid>
      <description>Homo Floresiensis  Leo un enlace que me pasa Jose en elmundo.es (como jode que elpais.es sea de pago) que investigadores australianos han encontrado restos de una nueva especie de ser humano, que, por haber vivido en la Isla Flores del archipiélago indonesio, han decidido llamar &#39;Homo Floresiensis&#39;, cuya característica esencial es su corta altura, no superior a un metro en edad adulta.
En la imagen vemos una posible recreación de la (se cree) propietaria de los restos encontrados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más Sobre la Isla Pitcairn</title>
      <link>/2004/10/mas-sobre-la-isla-pitcairn/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/mas-sobre-la-isla-pitcairn/</guid>
      <description>A finales de Septiembre os comenté el escalofriante caso de la Isla Pitcairn. Os lo recuerdo por encima. Una policía británica pasó por esta poco accesible isla, de 47 habitantes, y charlando con las mujeres nativas registró más de 100 denuncias por acoso sexual referidas contra siete hombres, más de la mitad de la población masculina de la isla.
Ahora leo que ya tenemos sentencia. Seis de los siete acusados han sido condenados, pero algunas formalidades les mantienen por ahora fuera de la carcel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Fish</title>
      <link>/2004/10/big-fish/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/big-fish/</guid>
      <description>Hablamos de la última película de Tim Burton, la última vuelta de tuerca de esta mente brillante, aunque en Big Fish comparte el mérito con los guionistas.
Edward Bloom ha pasado su vida rodeado de muchísimos amigos encantados de escuchar sus historias. Para todo el mundo es adorable, menos para su propio hijo, que quiere saber la verdad sobre la vida de su padre. La vida los separa, pero vuelven a juntarse cuando la salud de Edward se complica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Mito de Bourne</title>
      <link>/2004/10/el-mito-de-bourne/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/el-mito-de-bourne/</guid>
      <description>Acabo de ver la segunda parte de la saga de Mr Bourne, o como quiera que se llame este chico. Me gustó más la primera, pero El Mito de Bourne sigue siendo una buena peli de acción.
Jason Bourne vive escondido en una gran ciudad de la India. Hasta allí van a buscarle para acabar con él. No lo consiguen, y hacen que se enfade mucho. Les pidió tranquilidad y le responden con un matón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alguien voló sobre el Nido del Cuco</title>
      <link>/2004/10/alguien-volo-sobre-el-nido-del-cuco/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/alguien-volo-sobre-el-nido-del-cuco/</guid>
      <description>Alguien voló sobre el Nido del Cuco, de Dale Wasserman  Anoche estuve en el Teatro de Móstoles viendo esta obra del grupo Réplika Teatro, que tienen su propia academia de actores, y con un gran reparto de gente jóven, curiosamente con algunas caras conocidas para mí (aunque aún no las ubico). Me encantó, tanto o más que la película de Milos Forman, que tendré que volver a ver necesariamente. El libro lo apunto entre mis pendientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Bosque o La Aldea</title>
      <link>/2004/10/el-bosque-o-la-aldea/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/el-bosque-o-la-aldea/</guid>
      <description>Por fin he visto la última película de M Night Shyamalan, después de semanas de ver críticas y no poder leerlas, dada la tendencia de este tipo a los finales sorpresa, no quería poner en peligro el de The Village.
Y digo The Village, porque no entiendo mucho por qué aquí se ha llamado El Bosque. Tiene sentido, pero no el suficiente como para pasarse por el forro el título que en su momento eligió el autor de la obra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Sabiduría de los Cocodrilos</title>
      <link>/2004/10/la-sabiduria-de-los-cocodrilos/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/la-sabiduria-de-los-cocodrilos/</guid>
      <description>Siguiendo las recomendaciones de mi estimada Eledhwen, le he dado otra oportunidad como gran actor a Jude Law. Reconozco que no es mal actor, pero reitero que le han encumbrado demasiado (o demasiado pronto).
Steven busca en las mujeres aquello que le da la vida. La sangre. Aparece uno de los cuerpos y es el principal sospechoso de la policia. Todo cambia cuando se enamora de una de esas mujeres, más profunda e interesante que las anteriores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Carta Esférica</title>
      <link>/2004/10/la-carta-esferica/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/la-carta-esferica/</guid>
      <description>La Carta Esférica  Estoy terminando uno de los pocos libros que me faltan de Arturo Pérez Reverte.
Un equipo, que sólo el destino pudo juntar, busca un barco jesuita que fue hundido en 1767 frente a la costa Murciana cuando regresaba de América. Poco a poco descubrimos el cargamento, su importancia, y que más gente anda detrás de ese barco, por lo que se pueda encontrar tras siglos hundido y olvidado por todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Coste del  Kernel 2.6</title>
      <link>/2004/10/el-coste-del-kernel-26/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/el-coste-del-kernel-26/</guid>
      <description>A Precio de Oro  Ya teníamos una estimación del coste de volver a desarrollar la versión 2.6 del Kernel para Linux por parte de Ingo Molnar, cercana a los $176M (141 Millones de Euros), pero ahora, con más información y un estudio más detallado, David A. Wheeler ha calculado que ese coste llegaría sin problemas a $612M (490 Millones de Euros). Todo a raíz de un tipo que ofreció $50k (40 Mil Euros) para que se cambiara la licencia GPL de Linux por una más permisiva del tipo BSD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Canción Desesperada</title>
      <link>/2004/10/la-cancion-desesperada/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/la-cancion-desesperada/</guid>
      <description>Es mi poema favorito de mi poeta favorito. O al menos lo era, tengo muy abandonado todo esto y no sé que podría deparar una re-lectura.
Por lo pronto, al volver a leer esto, me sigo viendo tan reflejado... y lo peor de todo, con asuntos actuales. Podéis escuchar al propio Neruda recitar de forma magnífica.
Veinte Poemas de Amor y Una Canción Desesperada  La Canción Desesperada
Pablo Neruda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós Superman</title>
      <link>/2004/10/adios-superman/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/adios-superman/</guid>
      <description>Superman  Un fallo cardíaco se llevó ayer domingo a Christopher Reeve a los 52 años.
Ni Lex Luthor ni la Kriptonita pudieron con él. Un accidente montando a caballo en 1995 le impidió separarse de una silla para el resto de sus días, pero eso no le impediría seguir volando en nuestros sueños. Dedicó su vida defender activamente investigaciones médicas como las que se realizan con células madre, creó su propia fundación para parapléjicos y viajó todo lo que pudo para dar esperanza a minusválidos de todo el mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualizo mi Geek Code</title>
      <link>/2004/10/actualizo-mi-geek-code/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/actualizo-mi-geek-code/</guid>
      <description>Viendo a Cek publicar su Geek Code me ha recordado el mío, y paso a actualizarlo.
Mi Geek Code hace casi un año, el 01/11/2003:
-----BEGIN GEEK CODE BLOCK-----
Version: 3.12 GB/CA/L d- s+:+ a-- C++ UL++++ P+ L++ E W++ N- w+ O-- M-- V PS++ PE++ Y+ PGP- t++ 5+ X++ R tv- b++ DI++ D+ G e h! r+ y+++++**
------END GEEK CODE BLOCK------ Y ahora mismo es:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo Que El Viento Se Llevó</title>
      <link>/2004/10/lo-que-el-viento-se-llevo/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/lo-que-el-viento-se-llevo/</guid>
      <description>He pensado, que ya que tengo unas doscientas películas amontonadas pendientes de ver, voy a seguir las recomendaciones (no necesariamente por orden) de mis &#34;almas gemelas&#34; de Film Affinity. La gran utilidad de esta página, ya que según vas viendo las películas, éstas van desapareciendo de la lista, dejando paso a otras. Para que os hagáis una idea, el ranking actual de las (aproximadamente) 30 películas que debo ver que no he valorado por no haber visto (o las vi hace demasiado) viene encabezado por:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cold Mountain</title>
      <link>/2004/10/cold-mountain/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/cold-mountain/</guid>
      <description>Una de las ventajas de no poder salir de casa, es que puedo ir viendo los cientos de películas que tengo acumuladas. Lástima que según tengo el ojo no pueda estar mucho rato viendo la tele.
Ayer vi Cold Mountain, y lo mejor de la película son sus paisajes, sin desmerecer al resto. Agradezco mucho que una película tenga acción, pero detrás una gran historia. Esta historia lo es. Anthony Minghella vuelve a conmover por momentos, pero sigue sin dar el suficiente ritmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Ojo Ardiente</title>
      <link>/2004/10/el-ojo-ardiente/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/el-ojo-ardiente/</guid>
      <description>Me arde el ojo  Depués de pasar ayer algunas molestias, me he levantado con el ojo ardiendo y muy rojo. Me he observado varias veces, acordándome de una mala experiencia anterior, y he tenido que ir a Urgencias cuando he visto una &#39;mancha&#39; en la córnea.
Después de dos horas en la sala de espera, me ha visto el oftalmólogo. Pensaba que volvía a ser una infección causada por un herpes (como la otra vez), pero no me ha sorprendido cuando me ha dicho que la infección era porque tenía un objeto &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi nueva SuSE ya está en casa</title>
      <link>/2004/10/mi-nueva-suse-ya-esta-en-casa/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/10/mi-nueva-suse-ya-esta-en-casa/</guid>
      <description>Novell  Novell ha cumplido con lo prometido y hoy he recibido los tres DVDs gratuitos con el siguiente contenido:
 SuSE Linux Professional 9.1 SuSE Linux Professional 8.2 SuSE Linux Enterprise Server 8 Ximian Desktop 2 Red Carpet 2.02 GroupWise 6.5.1 Nterprise Linux Services 1.0 Y otras cosas más...  En este ordenador no tengo lector de DVDs, pero en cuanto tengo algo de tiempo libre me pongo con ello y vuelvo a desterrar Windows para siempre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isla Pitcairn</title>
      <link>/2004/09/isla-pitcairn/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/isla-pitcairn/</guid>
      <description>En esta pequeña colonia británica en mitad del Pacífico viven tan sólo 46 personas. Asombra conocer que siete de ellos (incluído el alcalde), más de la mitad de la población adulta masculina, estan acusados de más de 100 casos de asalto sexual, llegando incluso a la violación de una niña de 5 años.
Sería demasiado fácil explicarlo porque los residentes en la isla son descendientes de amotinados de un barco (el HMS Bounty) en 1790, y de la escasa población nativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mar Adentro</title>
      <link>/2004/09/mar-adentro/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/mar-adentro/</guid>
      <description>Ramón lleva 26 años encerrado en su propia cama, por un accidente que le dejó tetrapléjico. Está cansado de hacer sufrir a los demás, y de sufrir él mismo, y decide que lo mejor es morir. Muchos en su situación se quitan la vida recurriendo a accidentes tapados de cualquier manera, por ser ilegal en España la eutanasia.
Pero Ramón es un luchador. Tiene tan clara su decisión de morir, que llega hasta los tribunales para que le permitan hacerlo legalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scotty Tiene Su Estrella</title>
      <link>/2004/09/scotty-tiene-su-estrella/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/09/scotty-tiene-su-estrella/</guid>
      <description>James Doohan estrenando su estrella  Mi admirado James Doohan, Montgomery Scott &#34;Scotty&#34; en la serie Star Trek, acaba de estrenar su estrella en el Paseo de la Fama de Hollywood, exactamente en el 7021 de Hollywood Bulevard. Tan simpático como siempre, dijo a la prensa:
 I am really bummed I missed the convention on Sunday but this made up for it. I&#39;ll remember it every time I walk by his star.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux cumple 13 años</title>
      <link>/2004/08/linux-cumple-13-anos/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/linux-cumple-13-anos/</guid>
      <description>Hoy se cumplen trece años del día en que Linus Torvalds anunció por primera vez que estaba desarrollando su propio sistema operativo libre. La primera versión de Linux se presentó poco más tarde, el 17 de Septiembre de 1991.
Desde luego el Sr. Torvalds no pensaba lo lejos que llegaría su &#34;hobby&#34;. Os dejo aquí el correo en cuestión:
 From: torvalds@klaava.Helsinki.FI (Linus Benedict Torvalds)
Newsgroups: comp.os.minix
Subject: What would you like to see most in minix?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Historia se Terminó</title>
      <link>/2004/08/la-historia-se-termino/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/la-historia-se-termino/</guid>
      <description>Siguiendo mi actual propósito de leer mucho más de lo que leo, he terminado uno de los libros que tenía empezados, en este caso era una relectura: La Historia Interminable.
Que decir... creo que todos habéis leído ya este libro. No se qué será pero a mi me sigue fallando algo. El libro tiene partes muy buenas, pero tiene muchas otras que son lamentables, especialmente en la segunda mitad del libro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrenheit 9/11</title>
      <link>/2004/08/fahrenheit-911/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/fahrenheit-911/</guid>
      <description>Michael Moore  Pensaba dosificar un poco más las críticas de pelis, entre otras cosas por el terrible desbordamiento laboral que sufro recientemente, pero el público manda, y a petición de Niniel, voy a comentar mi impresión de esta película (no se si me atrevo a llamarlo documental) de Michael Moore.
Debo decir que este gran tio me cae bien, me interesa normalmente lo que dice, tengo sus libros en mi estanteria, y generalmente opinamos de forma parecida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El peso de la Justicia</title>
      <link>/2004/08/el-peso-de-la-justicia/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/08/el-peso-de-la-justicia/</guid>
      <description>Acabo de ver la película 21 Gramos. Es muy tarde pero necesitaba desconectar durante unas horas del trabajo. Pensé que sería la película perfecta para ello, y acerté. Se trataba de la última película del director mejicano Alejandro González Iñaritu, que ya me dejó helado con Amores Perros. Gracias al incremento de presupuesto, esta vez todo está mucho más cuidado, todo está hecho mucho más despacio, aunque las dos películas tienen un toque personal inconfundible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes breves para un fin de semana memorable</title>
      <link>/2004/05/apuntes-breves-para-un-fin-de-semana/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/05/apuntes-breves-para-un-fin-de-semana/</guid>
      <description>Plano de Montmeló  Este fin de semana subo a Montmeló, y he ido recortando y pegando aquí las noticias que me han parecido interesantes. Si tengo tiempo estos días (me voy el Jueves por la noche) pongo alguno más:
 Barcelona - Un test único para los neumáticos (inglés) Alonso: &#34;El poder ver las gradas repletas de gente y 100 mil personas animando, de las cuales el 95% ofrecen todo su apoyo a Renault es algo único y que no se te olvida&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflexiones acerca de las dos conferencias de Richard Stallman</title>
      <link>/2004/05/reflexiones-acerca-de-las-dos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/05/reflexiones-acerca-de-las-dos/</guid>
      <description>Richard M. Stallman  Entre ayer y hoy he asistido, como os anuncié, a dos conferencias de Richard Stallman, uno de las pocas personas a las que puedo considerar mis ídolos. Por su personalidad, por su trabajo en estos más de veinte últimos años pero sobre todo por su dedicación a todo lo que hace.
Esto sólo pretende ser una mala crónica de todo lo que ha dicho. Y digo mala porque no tomé notas ni nada, siempre necesario para relatar algo con un mínimo de fidelidad, olvidaré comentar el 90 % de lo que se dijo, y el 10 % que comento lo hare por encima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richard Stallman en Madrid</title>
      <link>/2004/04/richard-stallman-en-madrid/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/04/richard-stallman-en-madrid/</guid>
      <description>Richard M. Stallman  Nuestro barbas favorito visita Madrid dentro de su gira ([1] [2]) por España. Dará unas conferencias en la Facultad de Informática de la Universidad Politécnica de Madrid.
Por ser mi antigua facultad, y por ser este hippie quién es, no creo que me pierda ninguna de las dos conferencias. Ya le he escuchado otras veces, y siempre merece la pena. ¿Os animás a venir?
The Free Software Movement and GNU/Linux</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Esperado Comentario de Cats</title>
      <link>/2004/03/el-esperado-comentario-de-cats/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/03/el-esperado-comentario-de-cats/</guid>
      <description>Sean Michael Palmer acting as Munkustrap - Photo Credit: Michael Benedict  Ha pasado mucho tiempo desde que fui a ver Cats. No debí dejar pasar tanto porque no recuerdo algunas de las cosas que quería comentar. Bueno, empezamos.
Así como El Fantasma de la Opera me parece una gran obra, pero no me pareció una gran adaptación, en el caso de Cats no tengo dudas. El Musical de Cats no me gustó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia Internacional de Software Libre</title>
      <link>/2004/02/conferencia-internacional-de-software/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2004/02/conferencia-internacional-de-software/</guid>
      <description>Estos días se celebra en Málaga la Conferencia Internacional de Software Libre. No he podido ir (en parte porque me voy a Logroño) y Eru sabe que tenía muchas ganas. Tengo &#39;demasiado&#39; olvidado todo este tema.
El caso es que un amigo mío, Pablo, si que ha ido y nos mantiene a todos al tanto a través una página en la que podemos leer sus comentarios y ver cada 10 segundos lo que capta su webcam (mientras tenga el portátil encendido).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>